{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"9","quiz":[{"id":321,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"يجب إن تكون العجلات الأمامية مستقيمة عند وقوف مركبة في منحدر.","b":"لا توجد أهمية لتوجيه المقود في حالة وقوف المركبة.","c":"يوجه المقود لجهة وسط الشارع.","d":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","answer":"4"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق ( العالي ) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تزيد عن 100م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","c":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","d":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","b":"عندما تكون المركبة الأخرى باص يعمل على خط خدمة .","c":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة بطيئة تسير على طرف الطريق .","d":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن .","answer":"1"},{"id":322,"question":"من هو المسؤول في نظر القانون عن استعمال حزام الأمان من قِبل الركاب في المركبة ؟","a":"صاحب المركبة .","b":"صاحب المركبة وسائقها .","c":"السائق .","d":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"3"},{"id":302,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","c":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","d":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ.","b":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","c":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","d":"يجوز عند إصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها.","answer":"3"},{"id":312,"question":"يسمح بالتجاوز:","a":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","b":"فقط إذا كانت الطريق ذات ثلاثة أو خمسة مسالك.","c":"فقط في طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه.","d":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها أكثر من مسلكين.","answer":"1"},{"id":319,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"يجب أن لا تقل المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","b":"المسافة غير مهمة ، المهم أن لا يقف بشكل زاوية إلا إذا كانت هناك إشارات تسمح بذلك.","c":"يجب أن تكون المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه 40سم.","d":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","answer":"4"},{"id":318,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها","a":"يجب تجاوزها بحذر شديد.","b":"ممنوع تجاوزها.","c":"مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","d":"يجب استعمال الزامور عند تجاوزها لتنبيه المشاة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه في طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه وموسومة بخط فاصل متواصل .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"لتفادي حادث طرق .","d":"للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما .","answer":"4"},{"id":310,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","b":"بقوس عريض إلى الجانب الأيمن من الطريق.","c":"إلى المسلك الأيمن في اتجاه السير.","d":"إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":309,"question":"تُركب في المركبة الميكانيكية لمبة تحذير أمام مقعد السائق تضيء، عندما يضاء نور الطريق، بلون:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"اخضر.","c":"احمر.","d":"ازرق.","answer":"4"},{"id":324,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"طريق لا تتسع لمركبتين لا يمكن أن تكون طريق ذات اتجاهين .","b":"توقف وأعط حق الأولوية للمركبات المقابلة .","c":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة المقابلة .","d":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","answer":"4"},{"id":307,"question":"ينير مصباح الرجوع إلى الخلف الطريق خلف المركبة لمسافة:","a":"لا تزيد عن 10م.","b":"لا تقل عن 10م.","c":"لا تزيد عن 15م.","d":"لا تزيد عن 25م.","answer":"1"},{"id":327,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود 15م قبل وبعد محطة الباص ومن جانبي الطريق إلا إذا بلغ عرض الطريق 12م أو أكثر .","b":"في حدود محطة باص .","c":"في حدود 12م قبل وبعد محطة باص .","d":"في حدود 12م قبل وبعد الشاخصة التي تشير إلى محطة باص .","answer":"2"},{"id":314,"question":"عند إصابة المركبة بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","b":"على الزجاج الخلفي للمركبة.","c":"لا توجد أهمية للمسافة المهم أن يكون خلف المركبة.","d":"خلف المركبة على مسافة 100م على الأقل.","answer":"1"},{"id":326,"question":"على سائق المركبة الذي يوقف مركبته ويتركها واقفة في طريق صاعدة مع رصيف ، أن يوجه العجلات الأمامية","a":"إلى اليسار .","b":"إلى اليمين .","c":"إلى وسط الطريق .","d":"إلى جهة الرصيف .","answer":"3"},{"id":329,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"من أقصى يسار الطريق .","b":"من أقصى يمين الطريق .","c":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل.","d":"من المكان المريح للسائق .","answer":"3"},{"id":317,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"20م.","b":"15م.","c":"6م.","d":"12م.","answer":"4"},{"id":315,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"الطريق المعبدة كلها.","b":"كل طريق تتسع لأكثر من مركبتين.","c":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","d":"الطريق المخصصة لنوع من عابري الطريق.","answer":"3"},{"id":300,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم في جميع الأحوال .","b":"كلا ، لأن العامل ليس شرطياً .","c":"نعم ، إذا كان العامل يرتدي بزته الرسمية .","d":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","answer":"4"},{"id":303,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة النازلة شاحنة.","b":"في جميع الحالات.","c":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","d":"في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة الصاعدة دراجة نارية تسير على عجلتين.","answer":"3"},{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","c":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","d":"لا تزيد عن 30م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل يجوز تصليح مركبة في الطريق أو في موقف عمومي؟","a":"يجوز بشرط أن لا يؤدي ذلك إلى إزعاج عابري الطريق.","b":"يجوز بشرط أن لا يكون مكان التصليح محاذياً لكراج أو ورشة لتصليح المركبات.","c":"يجوز بشرط أن لا تبقى المركبة في نفس المكان لمدة تزيد عن 24 ساعة.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":320,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.","b":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.","c":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","d":"لك حق الأولوية إذا كنت على يمين الطريق.","answer":"3"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"يجوز لسائق مركبة خصوصية ملء خزان وقودها إذا كان المحرك يعمل.","b":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","c":"لا يجوز لسائق الباص فقط ملء خزان الوقود طالما كان المحرك يعمل.","d":"لا يجوز فقط لسائق مركبة تُقل أكثر من 11 راكباً ملء خزان وقودها طالما كان المحرك يعمل.","answer":"2"},{"id":301,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"فقط إذا كانت الطريق رطبة .","b":"في جميع الأحوال .","c":"في الطريق البلدية فقط .","d":"فقط إذا كانت السرعة عالية .","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"الخط الأصفر المتواصل عند حافة الطريق.","b":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","c":"الخط الأبيض المتواصل في وسط الطريق.","d":"الخطوط البيضاء المرسومة على عرض الطريق لعبور المارة.","answer":"2"},{"id":325,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"فقط في حالة حدوث خلل في المركبة وتركها بدون مراقبة .","b":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","c":"فقط عند إصابة المركبة بخلل في طريق داخل المدن .","d":"عندما تتعطل المركبة في ساعات النهار فقط .","answer":"2"},{"id":313,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"يتيح الوصول إلى الغاية المنشودة بأقصر طريق وبسرعة.","d":"يؤمن سير سريع ومتواصل.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}